\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}

%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%





















\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau=5,Classe=ème,Date=15 Novembre 2024, Theme= Devoir Maison : Addition et soustraction de fractions}




\begin{exercice}

Sur la grille du Pixel-Art chaque lettre correspond à une couleur. Déterminer la valeur de chaque lettre en effectuant les calculs ci-dessous. On pensera à \textbf{simplifier au maximum}.\\





\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Beige     &    Rose &  Gris & Orange   & Rouge   & Jaune      &  Bleu  &    Bleu Clair     & Blanc & Noir  \\
\hline
$\dfrac{7}{3}$ &  $\dfrac{1}{6}$  & $\dfrac{6}{5}$    &  $\dfrac{4}{9}$ & $\dfrac{17}{16}$  &  $\dfrac{63}{64}$    & $\dfrac{1}{3}$   & $\dfrac{1}{10}$    &  $2$ & $\dfrac{7}{3} $ \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
 \item $A= \dfrac{8}{12} + \dfrac{5}{3}$ 
	\item $B= \dfrac{16}{25} + \dfrac{14}{25}$
	\item $C= \dfrac{17}{18} + \dfrac{19}{18}$
	\item $D= \dfrac{47}{72} - \dfrac{35}{72}$ 
	\item $E= \dfrac{8}{12} + \dfrac{5}{3}$    
\item $F= \dfrac{40}{72} - \dfrac{8}{72}$  
	\item $G= \dfrac{5}{3} - \dfrac{52}{39}$
	\item $H= \dfrac{3}{5} - \dfrac{4}{15} - \dfrac{7}{30}$ 
	\item $I=  1 - \dfrac{5}{16} + \dfrac{3}{8}$
    \item $Y= \dfrac{1}{2} + \dfrac{1}{4} + \dfrac{1}{8} + \dfrac{1}{16} + \dfrac{1}{32} + \dfrac{1}{64}$ 
\end{enumerate}


\end{exercice}



\newpage

\begin{center}
\PixelArt[Lettres=ABCDEFGHIY,Largeur=23,Hauteur=35,Unite=7mm,ListeCouleurs={black,Gray,white,Pink,Tan,Orange,blue,RoyalBlue,red,Yellow}]{pixel.csv} 
\end{center}


\begin{center}
\PixelArt[Lettres=ABCDEFGHIY,Largeur=23,Hauteur=35,Unite=7mm,ListeCouleurs={black,Gray,white,Pink,Tan,Orange,blue,RoyalBlue,red,Yellow},Solution]{pixel.csv} 
\end{center}
\end{Maquette}
\end{document}